\documentclass{llncs}
%
\usepackage{makeidx}  % allows for indexgeneration
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}


% LINEE GUIDA DOCUMENTAZIONE (DAL SITO DEL PROF)
%La relazione di 10 - 12 pagine, da consegnare una settimana prima dell'esame

\newcommand{\exedout}{%
	\rule{0.8\textwidth}{0.5\textwidth}%
}
\begin{document}
	\mainmatter              % start of the contributions
	%
	\title{Liar's Dice\\Sistemi Distribuiti AA 2015/2016}
	%
	\author{Davide Aguiari, Fabio Proietti}
	%
	\institute{Università di Bologna, Dipartimento di Scienze dell'Informazione
		\email{davide.aguiari@studio.unibo.it\\fabio.proietti@studio.unibo.it}}
	\maketitle
	%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{abstract}%-Sommario (non più di dieci righe): riassume di cosa tratta la relazione.
		Liar's Dice è un gioco da tavolo nato nel sud America e basato su un meccanismo di scommesse e bluff. Dopo una breve introduzione, andremo a spiegare quali sono state le scelte progettuali utilizzate per implementare questo passatempo, incluse l'architettura della rete, le librerie implementative e gli aspetti legati alla usabilità e correttezza del sistema.
		
	\end{abstract}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Introduzione}%-Introduzione: in cui si inquadra il problema affrontato, chiarendo gli obiettivi, riassumendo lo stato dell'arte, e descrivendo la struttura della relazione.
		La nostra idea di progetto è stata quella di sviluppare la versione multiplayer del  famosissimo gioco da tavolo, con un approccio di rete totalmente distribuito (peer-to-peer) e attribuendo particolare attenzione all'affidabilità del sistema. \\
		Liar's Dice \cite{wikiDice} è originario del sudamerica e importato in Europa dai \textit{conquistadores} nel XV secolo. Il gioco è conosciuto anche con i nomi di \textit{Perudo}, \textit{Dudo} o, grazie anche al film Pirati dei Caraibi, come \textit{Pirate's dice}.\footnote[1]{\url{https://www.youtube.com/watch?v=piGg5ZrmoQA}}\\
		Le successive sezioni tratteranno la logica del gioco, gli aspetti progettuali, le scelte implementative adottate, la valutazione dopo la fase di test, e per finire alcune considerazioni conclusive sul sistema e possibili miglioramenti futuri.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		 
	\section{Logica del Sistema}
		Per rendere più semplice la compresione progettuale del sistema, in questa sezione spiegheremo più in dettaglio le regole del gioco. \\
		Ogni partita si gioca con un numero di giocatori con un minimo di due ad un massimo di 8 (ma potrebbe essere superiore in base alla versione). Tutti i giocatori all'inizio di un nuovo round lanciano i dadi a loro disposizione (inizialmente sono 5) e li tengono comperti in modo che gli avversari non vedano i valori ottenuti. A questo punto colui che inizia il round, in base anche ai suoi dadi, deve effettuare una scommessa nel quale indicherà quanti dadi dello stesso numero sono potenzialmente in gioco. A questo punto il giocatore successivo può scegliere se credere alla precedente scommessa oppure dubitare. Nel primo caso esso è tenuto ad effettuare un rilancio sulla base dell'ultima scommessa, definendo quindi o un valore del dado maggiore rispetto al precedente oppure un numero di occorrenze superiore alla scommessa appena effettuata e passare di nuovo il turno. Nel caso in cui dubita (nella versione inglese il giocatore urla Liar!), tutti i partecipanti alla partita sveleranno i propri dadi per decretare chi ha vinto. Se la scommessa contiene un numero di occorrenze minore o uguale rispetto al valore del dado, il giocatore che ha precedentemente scommesso vince, e il suo "accusatore" perde un dado; altrimenti il vincitore sarà chi ha dubitato e a perdere un dado è lo scommettitore. Il round successivo quindi il giocatore perdente lancerà un dado in meno rispetto agli altri. Se un giocatore rimane senza dadi avrà automaticamente perso la partita e a vincere sarà colui che riuscirà ad eliminare tutti i partecipanti alla sfida.\\
		La nostra versione inoltre contiene anche il dado jolly. Lanciando i dadi infatti, se il giocatore effettua una scommessa che non contenga il valore uno del dado, può trasformare il valore delle facce che contengono 1, in un valore a suo piacimento. D'altro canto se l'oggetto della sua scommessa contiene dadi con valore 1, la possibilità di utilizzo del jolly decade.
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
	\section{Aspetti Progettuali}%-Aspetti progettuali: in cui si illustra il progetto svolto; in particolare si discutono i problemi specifici affrontati, le soluzioni valutate e proposte, e l'architettura astratta del sistema sviluppato.
	
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
	\section{Aspetti Implementativi}%-Aspetti implementativi: dettagli sulle scelte implementative, ed architettura specifica implementata. Inserire almeno il diagramma delle classi e uno delle interazioni secondo lo standard UML.
	
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
	\section{Valutazione e Conclusioni}%-Valutazione: confronto delle soluzioni proposte con soluzioni analoghe allo stato dell'arte.
	%-Conclusioni: commenti conclusivi su possibili miglioramenti di quanto discusso, e possibili linee di intervento futuro.
	

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{thebibliography}{}
		\bibitem{wikiDice} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Liar's\_dice}
		\bibitem{}
	\end{thebibliography}
\end{document}